美國西維珍尼亞州 2萬教師罷工爭加薪 公立學校連日停課

美國西維珍尼亞州約2萬名公立學校教師與1.3萬名員工為爭取加薪與福利，連續3天罷工，走上街頭抗議。

美國全國教育協會指出，西維珍尼亞州教師的收入在全美排名第48位，平均年薪僅4.5萬美元（351萬港元），比全國平均少了近1.3萬美元（101.4萬港元）。教職員與支持者周日晚上聚集在西維珍尼亞州首府查爾斯頓（Charleston）舉行燭光晚會抗議。

這一波走出教室上街抗議的浪潮從上周四開始，州議會通過法案，將在未來4年調薪3%。這是西維珍尼亞州教師4年來第一次加薪，不過教師們認為加薪幅度不夠高，也沒有解決醫保費用越來越高的問題。教師工會已經放話，沒有得到他們的要求罷工就不會結束。

這次教師罷工約影響27.7萬名學生，但家長大多表示支持教師們為自己爭取福利的行動。

不過，事實上在西維珍尼亞州，這樣的罷工行為是違法的。州檢察總長表示他支持教師「提高薪資的呼聲」，但會幫助地方當局執法。西維吉尼亞教育協會回應，他們的律師已經準備好面對任何挑戰。

香港人

香港人
關香港咩事？

4.5萬美金（315萬港紙？）

平均年薪僅4.5萬美元（351萬港元），比全國平均少了近1.3萬美元（101.4萬港元）

香港人：要返工，不了
美國人：要返工?不了

死教畜

點計

好似計錯數

4.5萬美元=351萬

美元咁撚貴

香港樓價大跌？

美國全國教育協會指出，西維珍尼亞州教師的收入在全美排名第48位，平均年薪僅4.5萬美元（351萬港元），比全國平均少了近1.3萬美元（101.4萬港元）。

等我搵毒果唱咗手頭d美金先

家長大多表示支持教師們為自己爭取福利的行動。

換轉係香港，都係個句啦

數學家

美帝國人咩都好過香港人

香港人地做30年先2.7萬 班教師會唔會太大想頭

望返香港啲巴士佬……

團結從來不是中國人有的特質

係香港，連登仔第一個反對教畜增加人工

平均年薪僅4.5萬美元（351萬港元）

蘋果係咪想打351,000 千位萬位唔識分?
老美先29250一個月

唔怪得要罷功

人地物價低你一大截啦

視乎引述咩新聞來源啫
睇當地地方電視台報導，一樣有家長埋怨

Parents eager for teacher strike to end

"It just makes me so mad," one single mother in Huntington who didn't want to be identified said.

That mother says she's working fewer hours at her job to make sure her son is taken care of.

"I work for my money on my own, so it's not fair," she said.

Daycares have seen a spike in older attendance. A mother who's been spending nearly 30 dollars a day at a daycare in Guyandotte is losing patience.

"I'm a nurse, and I'm underpaid and overworked," she said, "and my insurance went up too, but if I go on strike, then I'm gonna lose my license because that's neglect, so I can't go on strike, and I just don't think that's very fair."

不代表我.etc

香港家長：支持你哋，但唔好搞到我